真心覺得生仔需要考牌

［長文］
生仔？停一停 諗一諗 唔該！

本人做開幼兒服務，近呢幾年都見過唔少家庭。通常最麻煩嘅家長分為兩個極端：瘋狂chur服務，或者咩都唔理。

瘋狂chur服務嗰啲我覺得OK，係煩啲，但係畢竟佢地有心為個小朋友好。

咩都唔理，一心畀仔女自由成長嗰啲都OK，因為佢地通常都冇面目要求咁多，或者佢地對自己都根本冇要求，更何況係嗰仔女。呢啲情況就真係個仔女慘啲。

睇到呢度，你可能會好奇既然兩個極端嘅家長都OK，咁到底生仔點解要考牌呀？

因為呢個世界上係充斥住一班攞唔到注意，中間不停轉機嘅家長！一開始口口聲聲話唔主張催谷個仔，由得佢自由發展，最緊要佢表達到自己，由得佢鍾意lur地就lur, 通宵睇iPad就通宵，你建議或阻止佢仲要畀面色你睇。個！仔！開！心！就！得！功課唔做，堂唔上，電話唔聽，咩都唔，如是者升小一前，CAC建議個仔讀特殊學校。家長即刻好似中咗邪咁，瘋狂chur堂，大鬧中心質問點解呢年幾黎個仔冇進步，打上政府投訴話我地冇用心教個仔。真係膠都費事派畀佢。

另一款就當然係一開始瘋狂催谷，一次上一堂唔夠㗎，一黎兩三堂呀唔該。！你呢頭建議完不如畀少少時間小朋友吸收啦，佢嗰頭出去報埋英文班。有時印少張功課都話點解比上次少咗張。到個仔壓力大啦，夜晚會發惡夢啦，就轉身射個三分波，質問你地點安排㗎，知唔知咁細嘅小朋友係頂唔順㗎？

講咗咁耐，口水都乾。總而言之，
各位巴絲，生仔前，停一停，諗一諗。

係呢個世代揀生下一代個啲個腦已經有問題啦